<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>D&amp;D - タグ - minokubaのblog</title><link>https://direboar.github.io/tags/dd/</link><description>D&amp;D - タグ - minokubaのblog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 16 Sep 2021 23:22:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://direboar.github.io/tags/dd/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>D&amp;D 5e 魔法戦士メモ</title><link>https://direboar.github.io/posts/trpg/dnd/magefighter/</link><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 23:22:00 +0900</pubDate><author>minokuba</author><guid>https://direboar.github.io/posts/trpg/dnd/magefighter/</guid><description>ウィザード／ブレードシンガー エラッタ適用後は攻撃力は高い。特にロングボウ＋トウル・ザ・デッドの遠隔攻撃が安定。 狭い状況でAC＋集中維持のCONSVを上げられるのも術者としては優秀。 近接攻撃を生かすには、シャドウ・ブレードを使いこなす必要あり。　乱戦時には呪文寄り武器の方が役立つこともある。バーバリアンなど味方が近接有利を与えるクラスがいるとよりよい。 特殊なビルドをしない限り、近接攻撃特化はHPの低さが原因で難しい。特にレベルが上がるとその傾向が増える。近接攻撃に偏らせたマルチクラスのビルドもあるらしいが、あくまでブレードシンガーの本分はウィザード。ウィザード呪文はレベルが上がると強力なので、下手に寄り道せずウィザード一本伸ばしの方がはるかに強い。 そうすると、ブレードシンガーの近接攻撃っていつ生きるの？という話になるが、あくまで戦況を見て。通常は後衛術者として振る舞い、狭い場所で囲まれたときや、敵の術者にカウンタースペルを睨ませつつ味方と囲んでタコ殴りにするなど、近接戦闘をせざるを得ない、もしくはその選択肢が効果的な時に限定して戦士として振る舞うのが良いと思う。その場合はブレードソングやシールド、シャドウブレードなど、ＬＶ１～３の呪文を惜しまずぶっこんで、呪文ドーピングして戦うとよい。（普段の戦闘は遠隔ＣＡＮＴＲＩＰ主体で安定して戦うのが良い。） ウォーロック／ヘクスブレード（低レベルで数回遊んだ程度なので経験値低い） ウィザードよりはＨＰ／ＡＣは高いがファイターほどではないという中途半端な位置。中衛くらいの位置づけ。 ウォーロックなので呪文も小休憩が使えないとなかなか厳しい。ただスペックとしては通常のウォーロックと同じなので、単にウォーロックのつらみというだけか？ グレートウェポンマスター＋ダークネス＋闇を見通す力で強打叩き込むなどのコンボが強いらしい。 バード／剣の学派 ウィザードよりはＨＰ／ＡＣは高いがファイターほどではないという中途半端な位置。中衛くらいの位置づけ。 バードはＣＡＮＴＲＩＰの攻撃力が弱いので、武器攻撃で打撃力を補う選択肢は他のクラスよりも有効。 剣の学派は盾を持てないので、二刀流になるがＡＣがやや低めになる。対応策として、ハンドクロスボウクロスボウ使いにして特技：クロスボウの達人を取得する案がある。接近されても戦えるし、普段は後ろ目に陣取れる、楽器との持ち替えも融通が利く点が良い。ただし戦闘スタイルが死んでしまうデメリットあり。刃の美技はハンドクロスボウでも有効。 魔法戦士とか好きな人は何でもそこそこできる全能感が楽しいと思うので（偏見）、そういう人にはバードはとても楽しいかも。ただ魔法の楽器がないとどうしても習得呪文が一回り弱い感じになるのが否めない。知の学派のように自由に取得できる呪文枠がないのも辛み。 ファイター／エルドリッチナイト 呪文習得枠が非常にきつい。力術と防御術以外は習得が難しい。シールドやアブソーブ・エレメンツが使えるのは助かるが、力術呪文は攻撃呪文が多く、これらを活用するには知力が16欲しい。ただファイターで知力１６までもっていくと、低レベルの間は筋力や耐久が落ちてしまってファイターとしての能力が落ちてしまう。 対策の一つとしては「知力を切る」。これをすると呪文攻撃ロールやセーブ前提の呪文は使えなくなるが、自己バフ呪文や近接武器攻撃呪文であれば問題なく使用できる。これらを補助的に使うような呪文選択をし、本文としてはあくまでファイターとして戦うビルドが考えられる。普通にファイターとして怒涛のアクションや戦闘スタイル、底力は得られるので、一線級の戦士として戦える。呪文をおまけとして割り切る案は割とありで、自分はこれでビルドをしてみている。 LV7の「魔法戦士」の特徴で近接CANTRIP＋近接攻撃をしたり、LV3の「剣の絆」でジャベリンで2回攻撃をしたりと、通常のファイターでできないこともできるので、そのあたりもうまく使いたい。 ビルドとしては両手武器案と、シールド片手武器のタンク案があり、タンク案の方が安定して運用できそうかなとは思っている。この辺はパーティバランスにもよるところかな？ シャドウ・ブレードと怒涛の組み合わせが低レベルでは想像以上に強い。筋力２０、片手武器戦闘スタイルだと2d8+7で4回攻撃できるのがめちゃつよ。 ドルイド／月の円環 低レベルの間は、回数限定付きのタンクとして十分運用できる。ドルイドの呪文はウィザードやクレリックと比べると弱いが、それを補って余りある体力で味方を守れる。 中レベル以降になると、HPがスケールしなくなるらしいので、低レベルまで限定のビルドになる？　ファンデルバーで月の円環ドルイドやったときは強かったし楽しかったので1度は是非。 パラディン・ソーサラーマルチ 割と有名なマンチビルド。
ソーサラーの呪文スロットをスマイトに使う ソーサリーポイントを使って、武器で2回攻撃後に呪文をボーナスアクションで使う という芸当ができ、瞬間的な出力は非常に高い。 最低でも2回攻撃のためパラディン5は必要で、ソーサラー呪文を効果的に使うにはソーサラー側も最低LV5は欲しい（LV3呪文へのアクセスがしたい。） あとリソースをガンガン使用するので長期戦には向かない。HPも低め。</description></item><item><title>D&amp;D 4版のOffline Character Builderについて</title><link>https://direboar.github.io/posts/trpg/dnd/characterbuilder/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 22:10:00 +0900</pubDate><author>minokuba</author><guid>https://direboar.github.io/posts/trpg/dnd/characterbuilder/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/1.webp" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>はじめに Wikipediaによると2014年に米国でD&amp;D５版がリリースされ、既に６年目となりました。そんな今でも魂はD&amp;D４版に惹かれている…これはそんな少数派の人向けのnoteです。
2019年にD&amp;D Insiderがクローズしてしまい、WotCは４版については完全に手仕舞いしたといってよいのかと思います。D&amp;D４版はデータリッチなゲームで、伝説級以降のキャラクター作成はツールがないと現実的ではなく、Insiderのキャラクタービルダーを頼りにしていた方も多いかと思います。キャラクタービルダーを失い、ついに４版から手を引かざるを得ないのでは、、、と考え始めている方もいるかと思います。私は4th cageのキャラクター作成用のExcelシートを主に使用しているのであまり困らないのですが、自分のプレイグループでも困っている人が何人かいました。
米国の４版フリークはどうしてんのかな、あいつらガチ勢だからなんか考えてんじゃないかな、、、と思って適当にググったところ、なんでも「Offlice Character Builder」というものがあるらしい、という情報に至りました。このnoteでは、「Offlice Character Builder」についての紹介をしたいと思います。
ちなみに、「Offlice Character Builder」自体、権利的にはグレーというか、ほぼアウトだと思います。また、ウィルス等セキュリティ的な問題が全くないとは断言できません。私の立場としては、ネットなどで調べた情報をここにまとめ、共有することは行いますが、利用するかどうかは各自、判断してください。
Offlice Character Builderとは？ Insiderのキャラクタービルダーと同等の機能を持つアプリケーションです。Insiderはインターネット上のサービスとして展開されていましたが、「Offline Character Builder」はデスクトップPC上のスタンドアロンアプリケーションとして動作します。そのため、Insiderがクローズされた現在でも動かすことができます。
ネットで集めた断片的な情報からの推測ですが、どうも「Offline Character Builder」はWotCが2009～2010年にかけて提供していた模様です。どのように配布していたのか、有料配布だったかどうかなどは、よくわかりません。当然、現時点では公式からはダウンロードできませんが、米国の有志が海賊版として公開しているものがあります。
「Offline Character Builder」は2010年で開発が打ち切られたため、2010年時点でのデータ（PHB3あたり？）までのデータしか登録されていません。ですがそこは米国オタク。ガチ勢な彼らは「Offline Character Builder」に追加データを登録するためのプログラム「CBLoader」をOSSで開発してしまいました。これらを併用することで、デスクトップPC上で４版のキャラクター作成を、Insiderとほぼ同じユーザーインタフェースで行うことができます。
なお、「CBLoader」で「Offline Character Builder」に追加するデータは、海賊版の「Offline Character Builder」と一緒に有志が無断で公開しており、これを使用する必要があります。（自分で作成するのは非現実的。）実際問題、過去にInsiderに加入していた人であれば、Insiderのデータをダウンロードすることは原理的にはできるはずなのでので問題ないのでは？という気もします。まぁ黒に近いグレーですが。
なおInsiderで作成したキャラクターデータを、「.dnd4e」形式のファイルで保存している場合、「Offline Character Builder」にロードすることができるそうです！
インストール方法 さてインストール方法についてですが、、、さすがに直接ここに記載するのはためらわれるので、情報の取得方法を説明するにとどめておきます。なお以下はあくまで2020/1/19時点のものです。現時点でもまだ開発が進められているようなので、最新情報は変わる可能性があります。
discordのD&amp;D4eサーバーに加入してください。招待コードを置いておきます。discordをインストールしたうえで、上記のリンクからサーバーに加入してください。 「#resources」チャネルに、「Permanent DM」が2020/1/7に行ったリンク集の投稿を探してください。「CBloader Instructions with Download Link」と記載されているリンクを辿ってください。その先にインストール手順が記載されています。ちょっとはまるかもしれませんが、あとは頑張ってください。手順は英語ですが、そんな難しくないです。なんだったらgoogle翻訳にブチ込みましょう。 注意点として、OSはWindows7以降であれば大丈夫なようです。Windows10の場合は、ProgramFilesに入れると動かないので、別のディレクトリに入れる必要があるみたいです。あと、起動時は必ず「CBLoader.exe」のリンクを実行するようにしてください。デスクトップにできるCharacterBuilderのショートカットを実行しても、古いデータしか参照できません。
参考までにスクリーンショットを 作成できるキャラクターシートはこんな感じです。だいたいInsiderのときと同じですね。
以上！]]></description></item></channel></rss>